---
author: Stéphanie Labadie
description: Tarte à l’avocat, aux petits pois basilic et verdure printanière
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/tartellette-betterave.png
title: Tarte à l'avocat
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 19/05/2021
nombre: 4/6 personnes
temps-cuisson: sans
temps-preparation: 30 min
layout: recette
temps-repos: 30 min

---

## Ingrédients (pour 4/6 pers) :

### Pour la pâte

* 240 g de farine sans gluten (40% de farine de riz, 40% de normale, 20% de farine de sarrasin*)
* 1 avocat bien mûr
* Eau froide
* Sel

### Appareil au petit pois

* 200 g de petits pois décongelés
* 1 gousse d’ail
* 3 oeufs
* 20 cl de crème
* 1/2 botte de basilic
* 50 g de parmesan

### Salade d’herbes fraîches
* 1/2 botte de cerfeuil
* 1/2 botte de coriandre1/2 botte d’aneth ( ou n’importe quelle herbe de votre choix )
* Sauce : 1 c à soupe de miso blanc, 3 cl de jus de pomme


## Déroulé :

### Pâte

Pesez les farines et placez les dans un moule avec l’avocat soupé en cubes. Malaxer doucement et
ajoutez de l’eau en continuant de travailler votre pâte jusqu’à ce qu’elle devienne facile à manipuler.

Former une boule et la placer sur un papier cuisson fariné. Recouvrir la boule d’un film étirable.

Étaler la pâte avec un rouleau à pâtisserie, à travers le film.

Utiliser le papier cuisson pour déplacer la pâte à tarte jusqu’au moule.

Rabattre les bords pour former une belle croûte

Précuite la pâte 10 minutes dans un four à 180 degrés

### Appareil

Mixez tous les ingrédients dans voter robot, réservez

Versez sur la pâte précuite et enfournez à nouveau pendant 20 minutes

Sortez la tarte et laissez refroidir

### Salade

Ciselez grossièrement vos herbes et mélangez à la sauce

Disposez votre salade sur votre tarte, en rajoutant si besoin un peu de téta râpée, quelques graines de
tournesol et/ou de courges torréfies, quelques cranberries etc..